到底點解高速旋轉會拎物體輕左？

見識少 唔係好明 到底原理係乜野？
啲人話UFO高速旋轉飛行 反重力 係唔係同一種原理？

唔係輕左 係抗拒改變旋轉狀態(唔嚴謹黎講
舊野係抗拒向下fing 而唔係抗拒向下
條友右手仲係用同樣咁大力去拎住的

力矩問題
件野係易拎左
但唔係輕左

物理原理
就好似重量咁
一件物件起唔到嘅空間或都地方
重量都有機會改變
但物件嘅質量永遠一樣

哇，開心大發現咁喎
你不如諗下直升機點飛先啦

小學常識書有講啦

可以直接google angular momentum

即係話 當件野轉緊果時
拎起佢所需要既力 唔會因爲拎支棍既頭尾而變重左？
正常拎野 個重心越遠越需要大力
而力矩拎問題 變成就算遠左 重量既變化減低？

好深奧 本人讀得書少 努力理解中

google search gyroscope

睇下答唔答到你個問題

件野本身既力係向下
轉緊果陣d 力向左兩邊
所以減低左地心吸力
從而令件野變輕

好似明左少少

條片簡介連去嗰第二條片有講
應該係個鐵旋轉下嘅過程，取消咗成條柱上下旋轉而俾嘅力
所以我地剩係需要支撐條鐵柱，而唔使對抗上下轉嘅力矩